Fungsi, Tujuan dan Manfaat SEO ….

Tetapi sebelum kita belajar ilmu SEO sebaiknya kita mengetahui dulu apa itu SEO sehingga nanti akan enak untuk mempelajarinya. Oke langsung aja berikut ini akan saya jabarkan tentang pengertian SEO dan definisinya.

Apa sebenarnya SEO itu ? Kata SEO berasal dari Search Engine Optimization atau istilah lainnya optimasi mesin pencari. Berarti SEO merupakan langkah-langkah yang dilakukan secara sistematis dan bertahap yang bertujuan untuk meningkatkan atau mendapatkan pengunjung dari mesin pencari atau search engine ( Google, Yahoo, MSN ) menuju alamat situs tertentu berdasarkan kata kunci yang dicari dengan memanfaatkan mekanisme kerja atau algoritma mesin pencari tersebut.
Lalu apakah tujuan dari SEO?

SEO bertujuan untuk menempatkan sebuah situs pada posisi teratas pada sebuah mesin pencari berdasarkan kata kunci tertentu. Dengan demikian bila suatu situs atau blog berada posisi teratas dalam hasil pencarian maka memiliki peluang yang besar untuk didatangi pengunjung. Alasan tersebut memanglah sangat logis.

Dari definisi SEO diatas maka dapat diketahui apa fungsi dan tujuannya:

    Menaikan page ranking sebuah website agar selalu terindek pada search engine sehingga dapat ditampilkan dihalaman utama.
    Mendatangkan trafik / pengunjung ke website melalui search engine.
    Membantu meningkatkan pencapain target penjualan melalui rekomendasi web.
    meminimalkan biaya pemasaran online.

Tujuan SEO

Berbicara tentang tujuan SEO, tentu anda sudah tahu tujuannya jika sudah membaca pengertian dari SEO itu sendiri. yaitu, bertujuan untuk membanjiri kunjungan ke blog/web karena menduduki peringkat pertama/teratas search engine. logikanya, pengguna mesin pencari akan memilih hasil pencariannya yang terdekat (halaman pertama), jarang sekali mereka melanjutkan untuk melihat hasil di halaman selanjutnya.

Manfaat SEO

    Dengan cara optimasi seo yang baik, web/blog anda akan menduduki peringkat pertama google.
    Jika anda seorang Internet Marketing, bisnis anda sangat berpeluang meraih kesuksesan.
    Bila pengunjung yang datang ke sebuah web/blog sudah banyak, secara tidak langsung akan berpengaruh terhadap potensi penghasilan dari web/ blog tersebut.
